彭博社：美國國務院促院校拋售旗下基金中國股票 避免因收緊華企上市標準招致損失

美國國務院促院校拋售旗下基金中國股票 中方：人為設置障礙不符雙方利益

彭博社報道，美國國務院致函大學院校，敦促各間院校拋售旗下捐贈基金持有的中國股票。在北京，外交部發言人趙立堅回應指，人為設置障礙，不符合中美雙方資本市場利益，指中美互為重要投融資伙伴，雙方從金融合作中獲得巨大的經濟利益，實現互利共贏。中方敦促美方，為中國企業在美投資、經營提供公平公正非歧視的營商環境。

美國國務院在信中指，美國將收緊上市標準，可能導致全部中國企業明年年底前，由美國交易所退市，持有中國股票將導致學校面臨較高的風險，又警告中國在校園中影響力正增強，美國正加速調查中國非法資助研究、知識產權盜竊和人才招募。彭博社調查指，美國退休基金和大學捐贈基金，對中國股票的投資規模達數以十億美元計。

原文網址：